\selectlanguage{english}
\begin{abstract}
This article introduces the development of the Say2me application which, through an informed image, queries a remote image description service and returns its description. The objective of this work is, using the model, to approximate visually impaired users to the social interaction of people in general. The application allows an image to be photographed or an image already in the gallery is retrieved and sent to be described. The prototype can be used on devices using the iOS operating system and was implemented using only the Swift language. In the tests performed, the model answered the description requests, with a high hit index, in the average of thirty-three seconds, a time considered acceptable by the user. Although some improvements are considered, the application reaches the scope proposed by this work.
\end{abstract}

\selectlanguage{brazil}
\begin{resumo}
Este artigo apresenta o desenvolvimento do aplicativo Say2me que, através de uma imagem informada, efetua uma consulta em um serviço remoto de descrição de imagem e retorna sua descrição. O objetivo deste trabalho é, através do modelo, aproximar usuários com deficiência visual ao convívio social das pessoas de uma forma geral. O aplicativo permite que   uma imagem seja fotografada ou que seja recuperada uma imagem já existente na galeria e assim enviada para ser descrita. O protótipo pode ser utilizado em dispositivos utilizando o sistema operacional iOS e foi implementado utilizando apenas linguagem Swift. Nos testes efetuados o modelo respondeu as requisições de descrição, com alto índice de acerto, na média de trinta e três segundos, um tempo considerado aceitável pelo usuário. Apesar de algumas melhorias serem consideradas, o aplicativo atinge o escopo proposto pelo presente trabalho.
\end{resumo}